<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>心情跌宕起伏的最近</title>
    <link href="/2023/12/04/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/2023/12/04/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼间2023年就只剩下一个月不到了，无论之前的时光是否留有遗憾，仍要大步向前，往崭新的日子里去！</p><h3 id="壹·想着一些事情辗转反侧"><a href="#壹·想着一些事情辗转反侧" class="headerlink" title="壹·想着一些事情辗转反侧"></a>壹·想着一些事情辗转反侧</h3><p>不知从什么时候起，人与人之间的关系成为我心中最看重的部分。</p><p>也不知从什么时候起，渴望着一种和另一种关系，但都无疾而终。</p><p><strong>羡慕着无坚不摧的友情。</strong></p><p>一些人走去，一些人走来。我幸运的，仍有三两好友可以天天在网络上相见，他们和我一起困难我的困难，一起快乐我的快乐（对没错我说的就是第一时间能看到这篇文章的你）。我不幸的，物理意义上的身边竟然一人也没有。</p><p>来到大学之后，那三两好友已经各奔东西，或许一个在哈尔滨，或许一个留在达里尼，或许一个就在北京，但是我确定两个在清华，一对在华东。他们大概是都在“奔向各自的幸福”的路上。</p><p>近的不过隔了三个十字路口，曾经天真的以为有的是时间环游北京，谁曾想我们的大学生活竟然如此魔幻，以至于一个学期凑不齐一个时间出来吃一顿饭。仍然记得去年九月，我张罗着要出去玩一圈，于是就去了故宫，结果他在地铁上掏出了某本物理书，带的草稿本在长安街上足足被安检查了七八次，那之后就断然不敢再约他出去了。妈的，大学。</p><p>远的也隔了1300多公里，见是断然无可能了，但是还好假期也不远了，那时就能出去吃顿日料了。</p><p><strong>向往着风雨同路的爱情。</strong></p><p>我大概确实是有些恋爱脑在里面的。小学那会儿哪懂什么喜欢与爱，只知道隔壁班的大队长似乎很厉害，长得也还行，是老师嘴里别人班的孩子（但不是爸妈嘴里别人家的孩子，那时候我也还挺厉害的）。哦，挺厉害的。</p><p>谁让老天非要让这两条平行线交上呢。借着整理毕业档案的由头快速熟络起来了，那时候绝对不会想到以后的日子那么难过，以后也绝对不会想到那时候的阳光那么明媚，从教导处的窗子洒进来，自然光总是最好的轮廓光。我看清了她，也许她也看清我了吗？</p><p>我只知道，小学最后的日子是快乐的，是阳光灿烂的，是让长大后的我在无数个日夜想回去但回不去的。</p><p>小学毕业了，我拿到了第一页“文凭”，也拿到了一纸把缘分续约三年的分班表。我兴冲冲的去找你，但得到的好像只是三言两语的敷衍与不屑。</p><p>我那时就应该想到的。</p><p>这颗子弹从那时出膛，射中了几年之后看到“好人卡”之后回头的我，又穿过去射中了看到朋友圈页面只有两条横线一个点的颤抖的我。</p><p>但是我还是想跨出那一步，最后摔的粉身碎骨。</p><p>这故事该结束了吧。客观上来说它早就结束了。</p><hr><p>这中间，我带着我对爱情全部的向往和理解开始了一段美好的时光。我是感激她的，感激她包容我的缺点，感激她让我懂得被爱是什么感受，感激她愿意把十六岁的自己和一部分灵魂交给我。我感激她。我怀念那时的她和我。</p><p>上面说这中间，是时间意义上的中间，这么说是因为我或许没有彻底把第一个人忘掉，总会在失落的瞬间想到她。</p><p>上面说的全部的理解，是一个十六岁的少年对爱片面浅薄的理解。</p><p>上面说的那时，是遗憾因为扭曲的教育制度的产物落在两个小孩很短的时间上，不可避免的改变了两个人的心性。</p><p>上面说的一切，都在表达我对她深深的歉意，即使很多事情无法挽回，但是我仍然希望在未来能通过某种方式弥补。对不起她。</p><p>但是我很欣慰看到她仍然有爱的勇气，很高兴看到她快乐，就像曾经一样热爱生活。</p><hr><p>这又是一段分界线，但是我不确定这能否单独分出一段。</p><p>索性贴几张照片，还挺好看的，我很满意。说来可笑，买相机半年了，我还不会用M档拍照，甚至能干出白天用3200的iso拍今年最重要的集体合照这么荒唐的事，但是还好学会了一些，汇报如下。</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/656dff74c458853aef2bcca8.jpg" alt="什刹海的日落"></p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/656e004cc458853aef2fe560.jpg" alt="绝美的轮廓光"></p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/656e00a0c458853aef317a36.jpg" alt="1,2,3——转头"></p><p>我真的太喜欢这些照片了，生涯最佳。</p><p>你说，怎么就让我们（准确的来说是她）选到了北京难得的一个大晴天，又怎么刚好出地铁站就赶上了红日将落的时候。</p><p>比计划的还要完美。</p><p>活的如此艰难的半个学期之后，也确实该奖励我这么半天的小欢喜吧。确实如朋友圈下面说的，是半个学期来最愉快的一天。</p><p>就好像19年发过的一个朋友圈的文案：“人生十之八九不如意，只有一点小欢喜。”</p><p>那么我们是什么关系呢？我们会是什么关系呢？</p><p>我哪儿知道。</p><p>但是断然不敢再奢求什么了，我确实再一次想不懂我发的消息为什么每一条都是在几个小时之后回的，不是很懂。（12.6上午更新：现在是干脆不回了）</p><p>我的爸妈希望的，我也希望。但是我好像又一次要让老人家失望了。现在确实没有百折不挠的毅力和勇气了，天天忙于生活又哪有时间追求诗和远方。况且我自身好像确实离诗和远方有不小的距离。马姑娘看上彼时仍叫朱重八的故事断然不可能在我身上出现，因为我以后不会是朱元璋。</p><p>但还是很可惜啊，很委屈啊，很遗憾啊。</p><p>构思这篇内容的时候我唯独这部分想说的最多，但是也没啥好说的，都tm负能量，还是留给自己比较好。</p><p>当下快乐，以后的事情以后再想。当下要是也不快乐的话，那就想着以后再快乐。</p><p><strong>拥有着令人羡慕的亲情。</strong></p><p>但是还好，还好，我最起码有我的爸爸妈妈。</p><p>也是上了大学，回想起来以前的事情，才知道我拥有我的爸妈才是我这辈子来到世上最宝贵最根本的财富。我总是将自己一些小小的成功归结于自己的天赋和智慧，但是细想想他们全都来自爸妈送我的身体，养我的灵魂。</p><p>我人生的每一个十字路口都是父母帮我做着目前来看最正确的选择，让我一步一步往上爬，但是目的不是光宗耀祖，而是为了让我过的上自己想要的生活。</p><p>曾经天真幼稚着相信着毫无血缘的陌生人，相信陌生人带来的爱情或者友情才是拯救我的答案，直到从中一次一次吸取教训，直到离开爸妈，与其他人的父母有了对比，直到我发现我和父母的群才是唯一一个我任何时候发消息都一定会有回应的地方，我才知道父母才是最爱我的人。这么简单的道理，我用了十多年才想明白。</p><p>回想过去一年。刚好一年前的这会儿正是乱的时候，我的爸妈看到清华北大学生“发挥着他们的优良传统”，第一时间毅然决然的把我带回家，回到最安全的地方。后来我们终于迎来了开放和春天，我的爸妈坚持要再送我去一次学校，弥补去年妈妈没有看到我进学校的遗憾。爸爸说：以后他会自豪，顶着疫情仍然送了我去大学。这就是老一辈人对后代的爱与期待吧。春天来了，我抑制不住自己出去赏花的心，我想要一台相机，也是爸妈第一时间毫无犹豫就给了我支持，我拥有了人生中第一台微单相机。后来我带着它去了许多地方，见了许多人，拍到了几张我最喜爱的照片，每一次拿起它，我都能想到我的爸妈。这学期有一个烦躁的早八，我找不到自己的车了，于是在群里咒骂那个偷车的“贼”，谁想得到爸爸回了一句：找不到了就再买一个。</p><p>这些是我想得起来的瞬间，附加上无数的日常，我觉得我很幸福。我是个幸福的小孩儿。</p><p>这学期还在十一回了一趟家，还回了奶奶家和姥姥家。我见到了奶奶和姥姥，可惜我再见不到爷爷和姥爷了。</p><p>上个周末，苦于宿舍门吱呀吱呀的响声，我借来了润滑油，滴进了合页里，突然想起遥远的小学，仍然住在秀月街破旧的老房子的时候，我的姥爷教我把铅笔芯磨碎，倒进钥匙孔里，这样插钥匙进去就不再费劲了。</p><p>我总是会因为这些小事联想起古早的片段而难过或快乐或热泪盈眶。</p><p>先写到这儿吧，从12月4日半夜新建文件，到12月6日凌晨写下这句话。最近想说的实在是太多，奈何词不达意，也就写到这个程度了。</p><p>我希望接下来的一个月能顺顺利利，多些开心，少些伤心。也少给自己找罪受吧。</p><h3 id="贰·带着一些句子坚定向前"><a href="#贰·带着一些句子坚定向前" class="headerlink" title="贰·带着一些句子坚定向前"></a>贰·带着一些句子坚定向前</h3><p>2023年12月4日  星期一</p><p>以鲑鱼一般的决心逆流而上，无论水流多么汹涌，因为这是你的河流……（珍妮特·温特森）</p><p>2023年12月5日  星期二</p><p>“人活着是为了什么？”“为了把这一生处理得更快乐。”（蔡澜） </p><p>2023年12月6日  星期三</p><p>不要觉得好像已经走投无路，其实你可能只是情绪进入了死胡同，而不是人生进入了死胡同。（余华）</p><p>2023年12月7日  星期四  大雪</p><p>时至大雪，敬颂冬绥。天涯白首，雪落归家。 </p><p>2023年12月8日  星期五</p><p>我希望自己良善、明察，永远不要仓促经过人间，要常常躬身低首，缓缓而行。（《当我置身于树林间》 ）</p><p>2023年12月9日  星期六</p><p>和人世间那些热气腾腾的朋友在一起吧。是她们大吃大喝大嚼大笑，拉拉扯扯打打闹闹，奋力把你从不敢求助的孤独里拽出来，推推搡搡若无其事地，拥着你往前走去。她们让你在日常的冷寂里感觉到年节的暖，你不敢说谢谢，但你知道人生花团锦簇，某一刻终于和自己有关。</p><p>2023年12月10日  星期日</p><p>如果，还爱着热气腾腾的早晨，我就是有救的，被日常生活所救。（李元胜）</p><p>2023年12月11日  星期一</p><p>先找出你的能力所在，然后再决定你是谁。（《你当像鸟飞往你的山》）</p><p>2023年12月12日  星期二</p><p>你不一定非要长成玫瑰，你乐意的话，做茉莉，做雏菊，做无名小花，做千千万万。如果你不愿意，不做花也可以。（佚名）</p><p>2023年12月13日  星期三  南京大屠杀死难者国家公祭日</p><p>勿忘国耻，吾辈自强。</p><p>2023年12月14日  星期四</p><p>很多时候我不是没有礼貌，是因为没有精力了。（佚名）</p><p>2023年12月15日  星期五</p><p>心理健康，是需要付出代价的，而一个常见的代价是——我不再是众人口碑中的好人。（武志红）</p><p>2023年12月16日  星期六</p><p>选择做一些自发纯粹的事情，就如同你小时候那样；选择做一些即使没有外在奖励，你也会选择做的事情；选择做一些你可以废寝忘食地专注去做的事情；做你最喜欢做的事，不是你认为自己喜欢或者应该喜欢的，而是你的真爱。（《优秀的绵羊》）</p><p>2023年12月17日  星期日</p><p>敬丰盛的一餐、温暖的床和命不该绝。（《人生复本》）</p><p>2023年12月18日  星期一</p><p>人真的要自己争气，一做出成绩来，全世界和颜悦色。（亦舒）</p><p>2023年12月19日  星期二</p><p>人生或许不是我们期盼的那场宴会，但既然来了，就跟着起舞吧。（佚名）</p><p>2023年12月20日  星期三  澳门回归祖国24周年纪念日</p><p>走过很多路，最喜欢的还是回家的路。</p><p>2023年12月21日  星期四</p><p>同一个错误不应该犯两次，如果犯了，那大概不是错误，而是选择。（佚名）</p><p>2023年12月22日  星期五  冬至</p><p>在最长的夜，与最爱的人，许最暖的愿。</p><p>2023年12月23日  星期六</p><p>人生似乎看不到希望的时候，是这句话帮了我：“渔夫在无法捕鱼时，就会修补他的网。”我会一边做着力所能及的工作，一边随心读读书，随性看看电影，在这个过程中，不知不觉就重新有了一张为我网罗东西的细密的网，正是这些必要的充电期，才构成了完整的自己。（三国万里子）</p><p>2023年12月24日  星期日</p><p>如果我能拥抱一切，那拥抱得笨拙又有什么关系？（加缪）</p><p>2023年12月25日  星期一</p><p>让我们每天带着希望出门，如果事与愿违，就再把希望带回家，休息休息，明天继续带出门。（朱德庸）</p><p>2023年12月26日  星期二</p><p>行动得越早，痛苦越小。那些无法改变的，其实也是我们应该尽快摆脱的。（梅耶·马斯克）</p><p>2023年12月27日  星期三</p><p>怎样才算做自己？不要让自己的大脑变成别人思想的跑马场。（叔本华）</p><p>2023年12月28日  星期四</p><p>一个人若能做自己喜欢做的事，并且靠这养活自己，又能和自己喜欢的人在一起，并且使他们也感到快乐，即可称幸福。（周国平）</p><p>2023年12月29日  星期五</p><p>你不必生来勇敢，天赋过人。只要能投入勤奋，诚诚恳恳。（佚名）</p><p>2023年12月30日  星期六</p><p>是的，春天需要你，许多星辰指望你去探寻它们。（里尔克） </p><p>2023年12月31日  星期日</p><p>“把酒祝东风，且共从容。”请潇潇洒洒、从从容容，奔赴未来。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>让人说话，天塌不下来</title>
    <link href="/2022/12/22/%E6%AF%9B%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E8%AF%AD%E5%BD%95/"/>
    <url>/2022/12/22/%E6%AF%9B%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E8%AF%AD%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文选自毛泽东《在扩大的中央工作会议上的讲话》（一九六二年一月三十日）<br>同志们，我现在讲几点意见。（热烈鼓掌）一并讲六点，中心是讲一个民主集中制的问题，同时也讲到一些其他问题。</p><p>……</p><p>第二点，民主集中制问题。<br>看起来，我们有些同志，对于马克思、列宁所说的民主集中制，还不理解。有些同志已经是老革命了，“三八式”的，或者别的什么式的，总之已经作了几十年的共产党员，但是他们还不懂得这个问题。</p><p>他们怕群众，怕群众讲话，怕群众批评。哪有马克思列宁主义者怕群众的道理呢？有了错误，自己不讲，又怕群众讲。越怕，就越有鬼。</p><p>我看不应当怕。有什么可怕的呢？我们的态度是：坚持真理，随时修正错误。我们工作中的是和非的问题，正确和错误的问题，这是属于人民内部矛盾问题。</p><p>解决人民内部矛盾，不能用咒骂，也不能用拳头，更不能用刀枪，只能用讨论的方法，说理的方法，批评和自我批评的方法，一句话，只能用民主的方法，让群众讲话的方法。</p><p>不论党内党外，都要有充分的民主生活，就是说，都要认真实行民主集中制。要真正把问题敞开，让群众讲话，哪怕是骂自己的话，也要让人家讲。</p><p>骂的结果，无非是自己倒台，不能做这项工作了，降到下级机关去做工作，或者调到别的地方去做工作，那又有什么不可以呢？一个人为什么只能上升不能下降呢？为什么只能做这个地方的工作而不能调到别个地方去呢？</p><p>我认为这种下降和调动，不论正确与否，都是有益处的，可以锻炼革命意志，可以调查和研究许多新鲜情况，增加有益的知识。我自己就有这一方面的经验，得到很大的益处。不信，你们不妨试试看。</p><p>……</p><p>现在有些同志，很怕群众开展讨论，怕他们提出同领导机关、领导者意见不同的意见。一讨论问题，就压抑群众的积极性，不许人家讲话。这种态度非常恶劣。民主集中制是上了我们的党章的，上了我们的宪法的，他们就是不实行。</p><p>同志们，我们是干革命的，如果真正犯了错误，这种错误是不利于党的事业，不利于人民的事业的，就应当征求人民群众和同志们的意见，并且自己作检讨。</p><p>这种检讨，有的时候，要有若干次。一次不行，大家不满意，再来第二次；还不满意，再来第三次；一直到大家没有意见了，才不再作检讨。有的省委就是这样做的。有一些省比较主动，让大家讲话。</p><p>早的，在一九五九年就开始作自我批评，晚的，也在一九六一年开始作自我批评。还有一些省是被迫作检讨的，像河南、甘肃、青海。另外一些省，有人反映，好像现在才刚刚开始作自我批评。</p><p>不管是主动的，被动的，早作检讨，晚作检讨，只要正视错误，肯承认错误，肯改正错误，肯让群众批评，只要采取了这种态度，都应当欢迎。</p><p>批评和自我批评是一种方法，是解决人民内部矛盾的方法，而且是唯一的方法。除此以外，没有别的方法。但是，如果没有充分的民主生活，没有真正实行民主集中制，就不可能实行批评和自我批评这种方法。</p><p>我们现在不是有许多困难吗？不依靠群众，不发动群众和干部的积极性，就不可能克服困难。但是，如果不向群众和干部说明情况，不向群众和干部交心，不让他们说出自己的意见，他们还对你感到害怕，不敢讲话，就不可能发动他们的积极性。</p><p>我在一九五七年这样说过，要造成“又有集中又有民主，又有纪律又有自由，又有统一意志、又有个人心情舒畅、生动活泼，那样一种政治局面”。</p><p>党内党外部应当有这样的政治局面。没有这样的政治局面，群众的积极性是不可能发动起来的。克服困难，没有民主不行。当然没有集中更不行，但是，没有民主就没有集中。</p><p>没有民主，不可能有正确的集中，因为大家意见分歧，没有统一的认识，集中制就建立不起来。什么叫集中？首先是要集中正确的意见。在集中正确意见的基础上，做到统一认识，统一政策，统一计划，统一指挥，统一行动，叫做集中统一。</p><p>如果大家对问题还不了解，有意见还没有发表，有气还没有出，你这个集中统一怎么建立得起来呢？没有民主，就不可能正确地总结经验。没有民主，意见不是从群众中来，就不可能制定出好的路线、方针、政策和办法。</p><p>我们的领导机关，就制定路线、方针、政策和办法这一方面说来，只是一个加工工厂。大家知道，工厂没有原料就不可能进行加工。没有数量上充分的和质量上适当的原料，就不可能制造出好的成品来。</p><p>如果没有民主，不了解下情，情况不明，不充分搜集各方面的意见，不使上下通气，只由上级领导机关凭着片面的或者不真实的材料决定问题，那就难免不是主观主义的，也就不可能达到统一认识，统一行动，不可能实现真正的集中。</p><p>我们这次会议的主要议题，不是要反对分散主义，加强集中统一吗？如果离开充分发扬民主，这种集中，这种统一，是真的还是假的？是实的还是空的？是正确的还是错误的？当然只能是假的、空的、错误的。</p><p>……</p><p>我们有些同志，听不得相反的意见，批评不得。这是很不对的。在我们这次会议中间，有一个省，会本来是开得生动活泼的，省委书记到那里一坐，鸦雀无声，大家不讲话了。</p><p>这位省委书记同志，你坐到那里去干什么呢？为什么不坐到自己房子里想一想问题，让人家去纷纷议论呢？平素养成了这样一种风气，当着你的面不敢讲话，那末，你就应当回避一下。有了错误，一定要作自我批评，要让人家讲话，让人批评。</p><p>去年六月十二号，在中央北京工作会议的最后一天，我讲了自己的缺点和错误。我说，请同志们传达到各省、各地方去。事后知道，许多地方没有传达。</p><p>似乎我的错误就可以隐瞒，而且应当隐瞒。同志们，不能隐瞒。凡是中央犯的错误，直接的归我负责，间接的我也有份，因为我是中央主席。我不是要别人推卸责任，其他一些同志也有责任，但是第一个负责的应当是我。</p><p>我们的省委书记，地委书记，县委书记，直到区委书记，企业党委书记，公社党委书记，既然作了第一书记，对于工作中的缺点错误，就要担起责任。不负责任，怕负责任，不许人讲话，老虎屁股摸不得，凡是采取这种态度的人，十个就有十个要失败。人家总是要讲的，你老虎屁股真是摸不得吗？偏要摸！</p><p>在我们国家，如果不充分发扬人民民主和党内民主，不充分实行无产阶级的民主制，就不可能有真正的无产阶级的集中制。没有高度的民主，不可能有高度的集中，而没有高度的集中，就不可能建立社会主义经济。</p><p>……</p><p>要发扬民主，要启发人家批评，要听人家的批评。自己要经得起批评。应当采取主动，首先作自我批评。有什么就检讨什么，一个钟头，顶多两个钟头，倾箱倒箧而出，无非是那么多。</p><p>如果人家认为不够，请他提出来，如果说得对，我就接受。让人讲话，是采取主动好，还是被动好？当然是主动好。已经处在被动地位了怎么办？过去不民主，现在陷于被动，那也不要紧，就请大家批评吧。</p><p>白天出气，晚上不看戏，白天晚上都请你们批评。（笑声）这个时候我坐下来，冷静地想一想，两三天晚上睡不着觉。想好了，想通了，然后诚诚恳恳地作一篇检讨。这不就好了吗？</p><p>总之，让人讲话，天不会塌下来，自己也不会垮台。不让人讲话呢？那就难免有一天要垮台。</p><p>我今天的讲话就讲这一些。中心是讲了一个实行民主集中制的问题，在党内、党外发扬民主的问题。我向同志们建议，仔细考虑一下这个问题。有些同志还没有民主集中制的思想，现在就要开始建立这个思想，开始认识这个问题。</p><p>我们充分地发扬了民主，就能把党内、党外广大群众的积极性调动起来，就能使占总人口百分之九十五以上的人民大众团结起来。做到了这些，我们的工作就会越做越好，我们遇到的困难就会较快地得到克服，我们事业的发展就会顺利得多。（热烈鼓掌）</p><p>◎ 《毛泽东文集》（第八卷）《在扩大的中央工作会议上的讲话》注释：“根据人民出版社一九八六年出版的《毛泽东著作选读》下册刊印。这个讲话共六点，本篇收入第一、二、四、六点”。</p><p>◎ 限于全文篇幅较大，本号仅摘选其中第二、六点，注释不再列举。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>观点</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>LaTex 快速上手指南</title>
    <link href="/2022/12/14/LaTex%20getting%20started/"/>
    <url>/2022/12/14/LaTex%20getting%20started/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="LaTex-getting-started"><a href="#LaTex-getting-started" class="headerlink" title="LaTex getting started"></a>LaTex getting started</h1><h2 id="structure-grammar"><a href="#structure-grammar" class="headerlink" title="structure grammar"></a>structure grammar</h2><p>\documentclass[UTF8]{ctexart}/{article}/</p><p>\title{title}<br>\author{Colin Song}<br>\date{\today} <em>(today’s date)</em></p><p>\begin{document}</p><p>\matetitle <em>(create a title before body)</em></p><p>main body</p><p>\end{document}</p><h2 id="basic-grammar"><a href="#basic-grammar" class="headerlink" title="basic grammar"></a>basic grammar</h2><table><thead><tr><th>体现</th><th>语法</th></tr></thead><tbody><tr><td>加粗</td><td>\textbf{}</td></tr><tr><td>斜体</td><td>\textit{}</td></tr><tr><td>下划线</td><td>\underline{}</td></tr><tr><td>部</td><td>\part{}</td></tr><tr><td>章</td><td>\chapter{}</td></tr><tr><td>新部分</td><td>\section{name}</td></tr><tr><td>子部分</td><td>\subsection{name}</td></tr><tr><td>图片</td><td>\includegraphics{}</td></tr></tbody></table><h3 id="picture"><a href="#picture" class="headerlink" title="picture"></a>picture</h3><p>需要在前言中引用fraphicx包</p><p><code>\usepackage&#123;graphicx&#125;</code></p><p>随后在正文中使用以下代码在当前位置插入图片，head为图片文件名(可以省略.png拓展名)</p><p><code>\includegraphics&#123;head&#125;</code></p><p>如果遇到图片过大的情况，需要给与更改大小的指令</p><p><code>\includegraphics[width=0.5\textwidth]&#123;head&#125;</code></p><p>如果需要给图片添加标题，可以将图片嵌套在一个figure环境中</p><pre><code class="hljs">\begin&#123;figure&#125;\centering 图片居中\includegraphics[width=0.5\textwidth]&#123;head&#125;\caption&#123;标题&#125;\end&#123;figure&#125;</code></pre><h3 id="List"><a href="#List" class="headerlink" title="List"></a>List</h3><h4 id="unordered-list"><a href="#unordered-list" class="headerlink" title="unordered list"></a>unordered list</h4><pre><code class="hljs">\begin&#123;itemize&#125;\item 列表项1\item 列表项2\end&#123;itemize&#125;</code></pre><h4 id="ordered-list"><a href="#ordered-list" class="headerlink" title="ordered list"></a>ordered list</h4><pre><code class="hljs">\begin&#123;enumerat&#125;\item 列表项1\item 列表项2\end&#123;enumerat&#125;</code></pre><h3 id="Math-Formulas"><a href="#Math-Formulas" class="headerlink" title="Math Formulas"></a>Math Formulas</h3><p>coming soon</p><h3 id="Table"><a href="#Table" class="headerlink" title="Table"></a>Table</h3><h4 id="基础表格"><a href="#基础表格" class="headerlink" title="基础表格"></a>基础表格</h4><pre><code class="hljs">\begin&#123;tabular&#125;&#123; | l | c | r | &#125; 代表列表有三列，左中右对齐\hline单元格1 &amp; 单元格2 &amp; 单元格3 \\\hline单元格4 &amp; 单元格5 &amp; 单元格6 \\\hline单元格7 &amp; 单元格8 &amp; 单元格9 \\\hline\end&#123;tabular&#125;</code></pre><h4 id="单独指定列宽度"><a href="#单独指定列宽度" class="headerlink" title="单独指定列宽度"></a>单独指定列宽度</h4><p>p代替c，p代表paragraph，是一种允许设置列宽的列格式.</p><pre><code class="hljs">\begin&#123;tabular&#125;&#123; | p&#123;2cm&#125; | c | r | &#125;\hline单元格1 &amp; 单元格2 &amp; 单元格3 \\\hline单元格4 &amp; 单元格5 &amp; 单元格6 \\\hline单元格7 &amp; 单元格8 &amp; 单元格9 \\\hline\end&#123;tabular&#125;</code></pre><h4 id="图表标题"><a href="#图表标题" class="headerlink" title="图表标题"></a>图表标题</h4><pre><code class="hljs">\begin&#123;table&#125;\center\begin&#123;tabular&#125;&#123; | l | c | r | &#125;\hline单元格1 &amp; 单元格2 &amp; 单元格3 \\\hline单元格4 &amp; 单元格5 &amp; 单元格6 \\\hline单元格7 &amp; 单元格8 &amp; 单元格9 \\\hline\end&#123;tabular&#125;\caption&#123;title&#125;\end&#123;table&#125;</code></pre><h2 id="Environment-in-VSCode"><a href="#Environment-in-VSCode" class="headerlink" title="Environment in VSCode"></a>Environment in VSCode</h2><p>在已经安装Tex Live的前提下，在 VSCode 中下载 LaTex Workshop 插件即可.<br>快捷键 <strong>Crtl+Alt+V</strong> 进入预览窗口.<br>保存后会自动在同目录下生成PDF文件.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>偏教程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>movie</title>
    <link href="/2022/08/05/movie/"/>
    <url>/2022/08/05/movie/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一个电影观后记录"><a href="#一个电影观后记录" class="headerlink" title="一个电影观后记录"></a>一个电影观后记录</h1><h2 id="2022-8-1-《我和我的家乡》"><a href="#2022-8-1-《我和我的家乡》" class="headerlink" title="2022.8.1 《我和我的家乡》"></a>2022.8.1 《我和我的家乡》</h2><p>如果让我用一句话来总结，这部片是主旋律的一种正确的表达方式。</p><p>影片通过描写一个个或小或大的“小人物”来体现中心思想。延续《我和我的祖国》集体创作的方式，不仅让影片内容变得丰富多维，也可以让我们感受到不同导演的创作思路。《家乡》的五个短片充满了巧思，将喜剧的类型深度与主题情感很好地结合到一起。实际上，我认为许多人眼中充满贬义的“小品电影”一词，恰恰最能概括五部短片的优点。尤其对于短片而言，我并不认为“小品电影”有多么低级，能将小品的意趣以合理方式纳入到镜头语言内，同样考验创作者的影像编织能力。《家乡》里面的五个短故事，都是文本层面合格的小品，而其中四个，又以小品结构为出发点，建构出了一整套的影像表现力和情感描绘，以及文本主题中的乡土情结，可以说是几位导演一次集中的超水平发挥。</p><p>在农村人才甚至人口流失严重的今天，这部片子的出现体现了国家对于农村艰难现状的思考以及渴求改变的愿景，片中毫不避讳戳中双轨制医保、山区交通、农村教育、西北农业等等几条现今的痛点。但是片中过度强调网红、短视频、带货，显然不符合大部分农村的现状与未来。</p><p>有人说，回不去的永远是家乡。如果抬杠一些说，家乡永远在那里，回不去的是追求物质与自我精神的心。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>影评</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年12月影评</title>
    <link href="/2022/08/05/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%BD%B1%E8%AF%84/"/>
    <url>/2022/08/05/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%BD%B1%E8%AF%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="2023-12-9-《情书》"><a href="#2023-12-9-《情书》" class="headerlink" title="2023.12.9 《情书》"></a>2023.12.9 《情书》</h2><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/65749332c458853aefa3ae7a.jpg" alt="海报"></p><p>《情书》是岩井俊二最知名的作品，由中山美穗主演。1995年3月25日在日本首映。</p><p>第一次把它加到想看的列表里面，是在今年的七月，结束了小学期就要回家的时候。临走前的一晚在B站找到了这部电影，于是便缓存下来准备高铁上看。但是看了二十多分钟就看不下去关掉了电影。</p><p>半年过去了，突然翻出这部电影想要看完，这一次就能沉下心来看完了整个电源。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>影评</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>笔记本电脑选择步骤以及草率推荐</title>
    <link href="/2022/07/26/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    <url>/2022/07/26/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E8%8D%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="笔记本电脑选择步骤以及草率推荐"><a href="#笔记本电脑选择步骤以及草率推荐" class="headerlink" title="笔记本电脑选择步骤以及草率推荐"></a>笔记本电脑选择步骤以及草率推荐</h1><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>对于高中毕业生来说，笔记本电脑主要有两类：轻薄本、游戏本。</p><p>顾名思义，轻薄本的机身会更轻薄便携；游戏本则能更好的胜任游戏“工作”</p><p>任何一样东西都没有完美的。轻薄本在达到其机身轻薄的同时必须牺牲一些硬件规格、散热而最终影响性能；游戏本则因为追求性能的极致而舍弃了对于重量薄厚的控制。所以我们引出选择适合自己的笔记本电脑的第一步。</p><h2 id="步骤"><a href="#步骤" class="headerlink" title="步骤"></a>步骤</h2><h3 id="确定前言中介绍的游戏本或轻薄本哪一个更适合自己。"><a href="#确定前言中介绍的游戏本或轻薄本哪一个更适合自己。" class="headerlink" title="确定前言中介绍的游戏本或轻薄本哪一个更适合自己。"></a>确定前言中介绍的游戏本或轻薄本哪一个更适合自己。</h3><p>我们可以首先根据自己是否有打游戏的需求来快速选择。很多流行的3A游戏（高成本、高质量、高体量的单机游戏如：荒野大镖客、赛博朋克2077等）必须靠强大的GPU来支撑，而我们又想获得高画质、高帧率的游戏体验，那么便不得不选择游戏本。不过随着科技的发展，现在很多轻薄本不需要依赖独立显卡，靠CPU的集成显卡也能较好的游玩不少游戏。部分3A大作在牺牲一些游戏体验的前提下也可以在轻薄本上运行。那么如何选择二者就是自己的主观问题了。除了游戏需求外，部分同学会有对内容创作（如视频剪辑等）有兴趣，那么为了保障流畅的剪辑和工作效率，仍然建议选择游戏本。</p><p>还有一部分客观因素主导着准大学生选择笔记本电脑，就是大学的专业。在这个暑假购买的笔记本大概率讲陪伴我们往后四年的大学生活，完成大学学业。部分专业的专业软件需要较为强大的笔记本性能。我们可以从百度上获取有关信息，更靠谱的方式是找到同专业的学长咨询本专业对电脑的需求。</p><p>这里单独将Macbook系列笔记本，即搭载M1及M2芯片的苹果笔记本列出。因为苹果在搭载M1及M2的芯片的笔记本电脑上不再支持安装双系统，使用者只能使用mac os系统。很多课程会用到专门的软件，课程老师往往会给大家分发“盗版”软件供学习使用，而这些软件通常不能在macos系统上免费下载，甚至很多软件不适配mac（有钱你也用不上）所以当毕业生想选择苹果笔记本电脑时，也需要咨询同专业学长。</p><h3 id="确定预算。"><a href="#确定预算。" class="headerlink" title="确定预算。"></a>确定预算。</h3><p>这一点不需要做过多解释，根据自己的需求在父母提供的支持范围内尽量选择一款性价比更高的机器。</p><h3 id="确定屏幕大小。"><a href="#确定屏幕大小。" class="headerlink" title="确定屏幕大小。"></a>确定屏幕大小。</h3><p>主流笔电的屏幕尺寸为13、14、15、15.4、16寸（屏幕对角线长度 单位英寸）不建议凭借纸面数据来选择参考，建议去到各种实体店来感受实物的大小、薄厚、重量等外观信息。</p><h3 id="进一步确定个性化要求。"><a href="#进一步确定个性化要求。" class="headerlink" title="进一步确定个性化要求。"></a>进一步确定个性化要求。</h3><p>笔电大体主要分为游戏本和轻薄本，但又可以细分很多有特点的各类型机器。比如下文将要推荐的yoga系列笔记本和ROG幻13的屏幕支持翻转触控，比如小新air14plus搭载了一块mx450独显，再比如拯救者系列优秀的键盘布局等等。在当今市场主流机器都趋于完善的前提下，各种厂商的各种设计给了用户较大的选择范围，让我们选择并最终拿到的机器锦上添花。</p><h3 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h3><p>具体的各类硬件的介绍这里就不展开讲了，太过浅显的介绍并不能让我们在为自己选择笔电时提供参考，太过具体的介绍会枯燥乏味且内容较多。接下来我们直接进入草率简略的推荐。</p><h2 id="简略推荐"><a href="#简略推荐" class="headerlink" title="简略推荐"></a>简略推荐</h2><h3 id="轻薄本推荐（含全能本）"><a href="#轻薄本推荐（含全能本）" class="headerlink" title="轻薄本推荐（含全能本）"></a>轻薄本推荐（含全能本）</h3><h4 id="联想小新pro14-比较复杂-一定要选图中这款-12代酷睿处理器的版本"><a href="#联想小新pro14-比较复杂-一定要选图中这款-12代酷睿处理器的版本" class="headerlink" title="联想小新pro14 比较复杂 一定要选图中这款 12代酷睿处理器的版本"></a>联想小新pro14 比较复杂 一定要选图中这款 12代酷睿处理器的版本</h4><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/62de9d42f54cd3f937673d2c.png"></p><p>链接 <a href="https://item.jd.com/100039924870.html">https://item.jd.com/100039924870.html</a></p><h4 id="联想ThinkBook-14-英特尔酷睿i5-笔记本电脑全新2022款-14英寸标压轻薄本i5-12500H-16G-512G-2-8K-90Hz"><a href="#联想ThinkBook-14-英特尔酷睿i5-笔记本电脑全新2022款-14英寸标压轻薄本i5-12500H-16G-512G-2-8K-90Hz" class="headerlink" title="联想ThinkBook 14+ 英特尔酷睿i5 笔记本电脑全新2022款 14英寸标压轻薄本i5-12500H 16G 512G 2.8K 90Hz"></a>联想ThinkBook 14+ 英特尔酷睿i5 笔记本电脑全新2022款 14英寸标压轻薄本i5-12500H 16G 512G 2.8K 90Hz</h4><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/62e6aadd8c61dc3b8e303f9a.png"></p><p>链接 <a href="https://item.jd.com/100020078921.html">https://item.jd.com/100020078921.html</a></p><p>这个也可以选择带RTX2050独显的版本。</p><h4 id="联想yoga-pro14s"><a href="#联想yoga-pro14s" class="headerlink" title="联想yoga pro14s"></a>联想yoga pro14s</h4><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/62de9e86f54cd3f9376f16ec.png"></p><p>链接 <a href="https://item.jd.com/100039924886.html">https://item.jd.com/100039924886.html</a></p><p>对于有这方面需求的人来说，这个笔电的优点是触屏屏幕，而代价是更高的价格。</p><p>至于触屏笔电是否是刚需，需要自己上网查找有关资料了解。</p><h4 id="macbook系列-建议上大学之后再说"><a href="#macbook系列-建议上大学之后再说" class="headerlink" title="macbook系列 建议上大学之后再说"></a>macbook系列 建议上大学之后再说</h4>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>其他</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Minecraft 详细入门指南</title>
    <link href="/2021/11/12/%E3%80%90%E6%8C%87%E5%8D%97%E3%80%91Minecraft%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2021/11/12/%E3%80%90%E6%8C%87%E5%8D%97%E3%80%91Minecraft%E8%AF%A6%E7%BB%86%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇我游玩MC时所用到的各种资源的导航帖，也可以作为萌新的快速入门指南。如有错误请及时联系我做出修改。</p><h2 id="纯萌新部分"><a href="#纯萌新部分" class="headerlink" title="纯萌新部分"></a>纯萌新部分</h2><h3 id="如何下载我的世界"><a href="#如何下载我的世界" class="headerlink" title="如何下载我的世界"></a>如何下载我的世界</h3><ol><li><p><a href="https://mc.163.com/">我的世界中国版</a></p><p> 优点：这是下载正版我的世界的最简单的方式，启动器内有较为庞大的我的世界社区，可以让玩家们下载地图、资源包、模组等各种资源，门槛极低。</p><p> 缺点：界面充满“页游”元素、游戏版本更新极慢（大概差一个正式版及无数快照版本）、诱导玩家充值购买模组、整合包、皮肤、对原版特性部分微调（会导致部分生电机器在网易版本不可用）</p></li><li><p><a href="https://www.minecraft.net/zh-hans">我的世界国际版</a>(众所周知的正版)</p><p>优点：成为正版我的世界玩家，可以进入许多我的世界服务器（ <del>如2B2T</del>）、免费畅玩几乎全部模组、资源包、光影、皮肤（下载方式会在后文提到）</p><p>缺点：需要165块钱购买。官方的启动器体验太差（不过这个问题可以在下文被解决）</p></li><li><p><a href="https://afdian.net/p/0164034c016c11ebafcb52540025c377">PCL2启动器</a></p><p>PCL2启动器有太多内容可以介绍，所以计划以后单独发一篇博客来介绍（<del>咕咕咕</del>）</p><p>PCL2中内置了<strong>离线登录</strong>模式，可以让玩家在没有正版账号的情况下游玩Minecraft国际版并享受上述部分权益（如模组下载）但是从本质上来说，离线登录就是盗版游戏，即使体验与正版玩家差异不大，但它终究是暂时解决你没有正版账号的方法。你不可以因为玩盗版而大肆炫耀甚至辱骂正版玩家诸如“人傻钱多”之类的词汇。购买正版账号是对每一位游戏开发者甚至模组资源包开发者最大的尊重，也是这个游戏能够健康发展的保障。</p></li></ol><h3 id="游戏相关问题Q-amp-A（本版会增添内容）"><a href="#游戏相关问题Q-amp-A（本版会增添内容）" class="headerlink" title="游戏相关问题Q&amp;A（本版会增添内容）"></a>游戏相关问题Q&amp;A（本版会增添内容）</h3><p><strong>Q：我的世界好多版本有啥区别？</strong></p><p>A：基岩版是与win10市场版本数据互通，基于c艹开发的版本。java版则是基于java开发，与基岩版很多特性有较大差异。</p><p><strong>Q：我的世界硬件要求很高吗？</strong></p><p>A：低版本还好，版本越高要求越高。这个游戏硬件要求下限低，但是上限非常高，多好的硬件都能吃满。基本1.13开始老电脑跑起来就吃力了。</p><p><strong>Q：披风如何获取？</strong></p><p>A：一个是OptiFine的皮肤，需要在opt模组官网赞助获得，但是只能显示在装了这个模组的客户端。另一种是我的世界官方披风，不能购买，都是活动赠送。</p><h2 id="新手部分"><a href="#新手部分" class="headerlink" title="新手部分"></a>新手部分</h2><h3 id="模组"><a href="#模组" class="headerlink" title="模组"></a>模组</h3><h4 id="介绍"><a href="#介绍" class="headerlink" title="介绍"></a>介绍</h4><p>在寻找以及安装模组前，一定先要了解模组的相关知识。</p><p>Minecraft的模组分为两种，一种是fabric-mod，另一种为forge-mod，两种mod使用了不同的加载器，所需要的运行环境不同，这一点将在后文游戏下载部分讲解。</p><p>理论上两种模组不兼容，但是仍有部分使用不同加载器的模组可以共存，但是需要额外下载兼容器来加载。典型的例子就是optifine（高清修复）是forge-mod，如果想让它在fabric上加载，就需要配合optifabric（高清修复兼容）一同使用。</p><h4 id="下载"><a href="#下载" class="headerlink" title="下载"></a>下载</h4><h5 id="中文模组搜索网站：MC百科"><a href="#中文模组搜索网站：MC百科" class="headerlink" title="中文模组搜索网站：MC百科"></a>中文模组搜索网站：<a href="https://www.mcmod.cn/">MC百科</a></h5><p>正如该网站介绍所说，mcmod是最大的Minecraft中文MOD百科。这个网站提供了海量的模组中文介绍以及相关链接，也提供了整合包搜索，以及命令方块指令生成等实用工具。</p><p>我们可以利用这个网站查找模组的使用方式、运行环境（客户端、服务端）、运作方式（Fabric、Forge、Liteloader等）、支持版本、模组关系、模组下载链接等等，是非常强大的网站。</p><p>其中部分模组可以在网站直接下载，大部分模组网站并未提供直接下载方式。但可以点击相关链接在官网、CurseForge或GitHub下载，十分简便。</p><h5 id="模组最全的网站：CurseForge"><a href="#模组最全的网站：CurseForge" class="headerlink" title="模组最全的网站：CurseForge"></a>模组最全的网站：<a href="https://www.curseforge.com/">CurseForge</a></h5><p>CurseForge是一个大型模组下载网站，这里提供了非常多的游戏的巨量的模组或插件，例如：</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/625c2109239250f7c558c214.png" alt="curseforge">  </p><p>该网站优点无需多说，但是槽点也同样明显。首先，该网站目前并不支持中文，所以需要使用者有一定的英语基础，当然也可以借助浏览器的翻译插件。其次，由于该网站服务器假设在海外，国内IP访问时需要证明自己是人类（对没错，人类验证，且验证并不简单）或者干脆无法访问，除非使用魔法才能实现稳定访问以及下载。</p><p>但感谢B站up主 <a href="https://space.bilibili.com/4435845?spm_id_from=333.788.b_765f7570696e666f.1">@酒石酸菌</a> 以及他的伙伴们给出了解决方案，有兴趣的朋友可以自行<a href="https://www.bilibili.com/read/cv151746">了解</a>。</p><p>除此之外，PCL2启动器内置的模组搜索及下载功能可以完全替代CurseForge并且对网络没有要求，我将在下文单独讲解。</p><p>值得一提的是，CurseForge不仅有大量模组，还提供了许多优质插件、资源包以及地图供大家免费下载，有兴趣的朋友们可以自己发掘。</p><p>下面我以tweakeroo模组做一个演示：</p><p>第一步：进入网站选择Minecraft，找到Mods选项卡；</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/625c2b33239250f7c56f8a4b.png" alt="第一步"></p><p>第二步：选择筛选条件（由左至右依次为：游戏版本、排序方式、模组名称），我们输入tweakeroo；找到模组并进入详细介绍页面；</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/625c2bf9239250f7c57128a6.png" alt="第二步"></p><p>第三步：点击Files选项卡后即可按游戏版本以及运作方式来选取文件下载。</p><p>文件中标有R的为稳定版，可以放心下载；B为测试版本，可能存在bug。</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/625d2ea5239250f7c514c211.png" alt="第三步"></p><h5 id="PCL2启动器内置下载-PCL2下载地址"><a href="#PCL2启动器内置下载-PCL2下载地址" class="headerlink" title="PCL2启动器内置下载 PCL2下载地址"></a>PCL2启动器内置下载 <a href="https://afdian.net/p/0164034c016c11ebafcb52540025c377">PCL2下载地址</a></h5><p>模组下载功能是PCL2启动器诸多优点之一，界面简单易用，但其模组来源实际上仍然是CurseForge。下面以tweakeroo做演示：</p><p>第一步：下载PCL2启动器，选择下载界面，输入tweakeroo并点击搜索；</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/62a4b160094754312920929f.png" alt="第一步"></p><p>第二步：选择模组点击，选择对应版本。我们可以从该界面获取模组所需前置模组信息并下载。</p><p><img src="https://pic.imgdb.cn/item/62a4b1b60947543129212936.png" alt="第二步"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>偏教程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>潜影贝农场使用指南</title>
    <link href="/2021/10/04/%E6%BD%9C%E5%BD%B1%E8%B4%9D%E5%86%9C%E5%9C%BA%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    <url>/2021/10/04/%E6%BD%9C%E5%BD%B1%E8%B4%9D%E5%86%9C%E5%9C%BA%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="潜影贝农场"><a href="#潜影贝农场" class="headerlink" title="潜影贝农场"></a>潜影贝农场</h2><p>建造者：Colin_614</p><p>建造日期：2021.9.12</p><p>方案蓝本来源于：<strong>Nachuan川川</strong></p><h2 id="使用说明"><a href="#使用说明" class="headerlink" title="使用说明"></a>使用说明</h2><h3 id="原理"><a href="#原理" class="headerlink" title="原理"></a>原理</h3><p>在原版Minecraft中潜影贝属于不可再生生物。wiki中写道：“潜影贝会随着末路之地外岛的末地城和末地船一同生成，它们经常会出现在末地城的墙壁上。潜影贝不会自然消失，包括在和平难度下。除非使用刷怪笼，潜影贝一旦死亡，就不会再次生成。”但潜影贝的附属产物潜影盒是生电服务器大量需要的，所以我们使用了<a href="https://www.mcmod.cn/class/2361.html">carpet mod</a>中的潜影贝再生的功能，使潜影贝以近似原版怪物的生成逻辑生成在末地城和末地船中。</p><p>潜影贝会生成在高一格的方块上，生成的潜影贝会尝试出壳窥探，这时的潜影贝高1.2格，潜影贝不能完成出壳动作，所以会瞬移到以自身为中心17×17×17范围内的方块上。利用矿车即可对潜影贝进行捕捉。</p><p><em>所以就有了这个农场的大体结构</em><br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e54fc2ab3f51d911b379e.png%22" alt=" "></p><p>农场位于末地船范围中，具体范围可以使用<a href="https://www.mcmod.cn/class/1869.html">BBOR</a>模组查看。<br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e5b322ab3f51d912597ac.png" alt=" "></p><p>因为潜影贝也会重生在末地城建筑中，玩家在前往末地船时可能会途径末地城，会使末地城中刷出大量潜影贝。潜影贝不同于普通怪物会在128格外消失，所以不能通过挂机点的选取来刷掉潜影贝，这部分潜影贝会极大地影响效率，所以我们需要清除掉末地城范围中所有方块。<br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e5cb02ab3f51d912814ff.png" alt=" "></p><h3 id="一些小细节"><a href="#一些小细节" class="headerlink" title="一些小细节"></a>一些小细节</h3><p><strong>处死</strong>：我们采取24个矿车挤压的方式处死潜影贝，并且在其中放置了一个漏斗矿车。这是为了防止潜影壳掉落在潜影贝上面而无法被下面的漏斗收集，可以大大提高效率。<br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e5dac2ab3f51d9129aa50.png" alt=" "></p><p><strong>下车单元</strong>：采用在村民交易所中最常见的激活铁轨下车，结构简单不易坏。这部分铁轨的下方是灵魂沙，可以防止玄学问题（潜影贝瞬移到铁轨上面使矿车受到阻挡）<br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e5e6a2ab3f51d912ad953.png" alt=" "></p><p><strong>收集</strong>：脸对脸侦测器高频激活投掷器向下投掷。玻璃管道内部也需要用按钮防止瞬移。<br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e5f352ab3f51d912c2e3c.png" alt=" "></p><h3 id="使用方法"><a href="#使用方法" class="headerlink" title="使用方法"></a>使用方法</h3><ol><li>在指令框中输入</li></ol>  <figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs txt">/carpet shulkerSpawningInEndCities true<br></code></pre></td></tr></table></figure><ol start="2"><li><p>拉下拉杆<br><img src="https://pic.imgdb.cn/item/615e61eb2ab3f51d9130c1c7.png" alt=" "></p></li><li><p>飞至高空挂机点挂机即可</p></li><li><p>特别注意：整个过程尽量不要让潜影贝发现，容易引起两只潜影贝互相发起攻击，这两只潜影贝进入同一个处死装置会导致导弹积累卡服。</p></li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Minecraft</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HELLO</title>
    <link href="/2021/08/28/HELLO/"/>
    <url>/2021/08/28/HELLO/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2021/08/27/hello-world/"/>
    <url>/2021/08/27/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
